習近平新解九二共識 國民黨內籲建立2.0版兩岸現狀

習近平新解九二共識 國民黨內籲建立2.0版兩岸現狀

2019-01-07 21:29 中央社 台北7日電

中國國家主席習近平發發表對台談話後，兩岸議題持續發酵，藍營內部傳出應更清楚表態路線的聲浪。黨主席吳敦義週三將邀集15縣市長召開「兩岸城市交流相關會議」，相關論述將成焦點。

針對近來發酵的九二共識等議題，黨務人士透露，雖然沒有要求內部要口徑一致，但會藉這場會議的機會跟大家說明黨的立場。

前立委孫大千認為，有志於重返執政，國民黨不可能一直迴避針對兩岸路線做出清楚的表態，必須在當前動盪不安的兩岸關係中，找到一條雙方都可以接受的出路，重新建立一個「2.0版的兩岸現狀」。

國民黨立委柯志恩接受訪問時表示，當習近平對九二共識有新的註解，民進黨又把九二共識跟一國兩制畫上等號，國民黨的兩岸路線應該有更多的論述、把話講得更清楚。

柯志恩表示，國民黨至今都還是被動回應，且一直重複過去馬英九政府時的九二共識，應主動在既有兩岸論述的基調下，做一些補強，並且提出解決的方法。

至於未來是否要再用九二共識，或是是否要有2.0版的兩岸論述，柯志恩認為，國民黨中央應該建立一個平台討論，邀集包括執政的縣市長、立委、黨內人士共同討論，先取得國民黨內共識，才能爭取民眾支持。

國民黨立委林奕華則說，國民黨的兩岸論述務實，在過去馬政府時期，達到兩岸和平穩定且有國際發展的空間；國民黨是否要有新的論述可以討論，但最重要的還是要站穩腳步、堅定信心，並且用很白話文的方式論述，讓民眾真正了解意涵。

中國國家主席習近平3日在「告台灣同胞書」發表40週年紀念會發表促統言論。總統蔡英文隨即反擊，批評習近平提的「九二共識」就是「一個中國」、「一國兩制」，呼籲台灣所有政黨都應拒絕「一國兩制」，也不要再講「九二共識」。

不具名的國民黨立委認為，兩岸論述的定調絕對跟2020總統大選有關，最終勢必會被操作成統獨問題。黨內有些極統派認為國民黨要修改兩岸論述，或是有些人擔心九二共識在大選沒有選票，也希望微調。但他也以高雄市長韓國瑜為例，韓國瑜在選舉時，高調支持九二共識，並沒有因此敗選，反而大勝。

另一名黨內人士認為，國民黨不必修改兩岸論述，而是應該要加強論述，站穩立場，不要隨風向搖擺。

黨內人士指出，無論是支持「四個必須」的立委蔣萬安或是吳敦義、前總統馬英九、新北市長朱立倫近日所做的發言，其實都沒有離開國民黨基本的兩岸論述立場。國民黨兩岸論述就是支持一中各表的九二共識，在這個基本框架下，每個人對於細節的認知不同、意見不同，可以被理解和包容。

乾脆改為"九二共識 一中同表"

習豬頭已經將九二共識同一國兩制掛咗勾，你國民黨仲堅持九二共識咁同支持中共統一台灣冇乜分別，奶共國民黨果然唔係浪得虛名

Anschluss 2.0

仆住賣台了

兩蔣年代 漢賊不兩立
反共復國
三不政策（不接觸、不談判、不妥協）
今日kmt跪低投降接受被統
點對得住兩蔣及內戰犧牲國軍弟兄們

剩係識話民進黨將「九二共識」同一國兩制畫等號
完全唔敢提係習近平講先嘅